台東設阿帕契基地引國民黨反彈 廖國棟：民進黨政府配合美國挑釁中共

陸軍航空特戰指揮部計畫在台東豐年機場內興建「陸航豐年基地」，做為直升機輪訓場域，昨天（18日）在當地舉辦說明會，引起在場人士反彈，國民黨立委廖國棟今天上午在臉書提及友人心聲發文直言，「阿帕契基地的建置需求，是因為民進黨政府配合美國挑釁中共造成的」。

廖國棟今天（19日）上午以「台東，又來了新風險」開頭在臉書發文，指出陸軍航空特戰指揮部計畫在台東豐年機場興建「陸航豐年基地」，而陸軍航空特戰指揮部副參謀長蔡則明上校昨天雖至台東寶桑國小活動中心進行簡報說明，但在場各界人士仍持反對意見。

廖國棟指出，光是志航基地已讓台東市民人仰馬翻，每天要承受「噪音的疲勞轟炸」，而政府的「補助金卻是拖拖拉拉」，受害最深的就是加路蘭、巴沙瓦力及石川部落，但志航基地50年前興建時，仍處在戒嚴時期，當時無法抗爭就算了。

廖國棟批評，時至今日，台東的可用之地少之又少，這次「阿帕契攻擊直升機訓練基地」預定地附近有5個社區部落，又為原住民的傳統領域，完全沒有設置條件。

他指出，昨天一位朋友提到，「台東民眾天性溫和，也願意承擔國家安全的責任。但是阿帕契基地的建置需求，是因為民進黨政府配合美國挑釁中共造成的」，並表示，其實只要改善兩岸關係，根本不需要增建，況且台東已經有了志航基地。

國民黨：只要我配合，就唔會有強姦出現了

國民黨而家奶共奶到出哂面戲都唔做

仲用挑釁中共黎做藉口過唔過時啊
十幾年前中共仲扮死狗時就都可以咁講
而家講到明乜鳩偉大復興就明嚇鳩你啦

老蔣句反攻大陸都被國民黨忘記得一乾二淨

國民黨幾時收皮

蔣光頭當年咪勾結蘇維埃推翻北洋政府

國民黨開始精神失常
中華民國全境包含大陸地區，國民黨唔係要反共、統一、捍衛主權咩？

高雄起軍港啦 保證發大財

毛魔好似都有勾結外國勢力

其實紅太陽只不過係蔣光頭既威力加強版

蔣介石即刻嬲到彈起身